中資搶買日本旅館，日媒憂成國安問題

受到疫情影響，日本旅遊業也陷入危機，甚至是連鎖旅館都開始拋售資產，且許多將被中國富豪所接收。

自新冠病毒大流行以來，世界各地的遊客正急遽減少，當然日本也不例外，許多知名的旅館飯店及度假勝地等正面臨倒閉的命運。事實上，日本旅遊業也相當仰賴陸客，許多旅館都與中國旅行社有合作協議，提供一條龍的旅遊服務，但如今卻反而變成致命傷。

當然也有不少業者正摸索多元化的業務，如展開外賣等服務，以求能夠繼續生存下去，不過在社會隔離仍然持續的情況下，成效有限。日本相關學者也表示，按照目前的態勢，就算過內旅遊有復甦的跡象，但仍然只是在慘澹經營，大部分的業者可能還是逃不了倒閉的命運，尤其是部分過於依賴陸客的商家。
...

日本就黎變中國省份了

為什麼日本想回歸中國